隻貓甩左粒lin！！

呢個係一個低級錯誤！」愛貓人士葉小姐日前帶所養4歲貓女「臭丸」到尖沙嘴一間寵物醫院做絕育手術，當晚領貓貓回家放入鐵籠讓牠休息，數日後聲稱發現貓貓腹部有3個乳頭受傷，更有乳頭整個被切去，質疑醫院事後無通知是疏忽隱瞞。涉事寵物醫院則指已就事件道歉，但指「3個乳頭傷口好細！」

接受絕育手術是4歲雌性英國短毛貓「臭丸」，其主人葉小姐稱兩年前由寵物店購入，上月28日帶兩度分娩的臭丸到尖沙嘴一間寵物醫院進行絕育手術。

她稱當日早上11時到達放下貓貓，至傍晚6時帶回家，當時護士叮囑4日後需拍攝貓貓傷口照片交回跟進，然後拿醫院開出的消炎藥及止痛藥帶貓貓回家。回家後她將戴着頭罩的貓貓放入貓籠，但未有檢查腹部，以免貓貓掙扎觸破傷口，但發現平日溫馴的貓貓變得驚慌失措。

4日後，她稱發現貓貓接受絕育手術的腹部傷口康復理想，但卻多了3個乳頭傷口，稱其中一個乳頭整個被切去，另一個僅餘一半，餘下一個割破受損結焦。她指帶貓貓出院時院方無告知有乳頭傷勢，質疑對方疏忽遂致電查詢，她聲稱當時有職員稱是新上任的護士替貓貓做手術前鏟毛時弄傷，並代獸醫向她道歉。她稱，前日帶貓貓到該寵物醫院「拆線」，醫生曾承認切除貓貓的乳頭，並為此向他道歉。

任職文員的葉小姐是愛貓人士，除「臭丸」外，家中另養4隻貓，她指沒料到一次簡單手術會令貓貓多受痛苦，更指若醫護人員事發時不知貓貓受傷更是離譜。她稱不考慮討回醫藥費，但希望獸醫及醫護人員做手術多留心，不要讓動物受到不必要傷害，考慮向獸醫管理局投訴。

昨晚涉事寵物醫院負責人吳小姐回覆查詢，承認上月底葉小姐曾帶所養貓女來絕育，並指是手術前剃毛過程中割傷貓女，她指當時有向葉女道歉，並指貓女受傷的3個乳頭「傷口好細，乳頭邊位揩傷，有少少焦！」

有獸醫指，雌貓一般有4至6對乳頭，但較細小，往往隱藏毛髮中，過去曾發生剃毛時割傷乳頭意外，但整個乳頭切去則較罕見，屬嚴重失誤。他指若未嚴重傷及乳腺，康復後仍可哺育，但若是整個乳頭被切去，則不能再生出，影響雌貓哺育能力。

他續稱，雌貓每胎最多可生12隻幼貓，事件中雌貓進行了絕育手術，未來不必哺育下一代，但受此皮肉之苦亦是無辜，相關寵物醫院應檢討。他補充，現時寵物醫院的護士入職前並無專業培訓，多由獸醫作指導，若在實際工作時則會由資深護士從旁協助。手術前剃毛工作一般由護士進行，但新入職護士可能經驗較淺，未能掌握雌貓乳頭位置致發生切乳頭事故。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線 ：63836568

Cls 醫生，執柒咗佢喇